有關法律問題

如果公司要求去考一些牌照(地盤中/大工)

承諾給予該員工一筆金錢作為額外獎金

該員工成功考取該牌照後

嗰一個部門嘅吖頭要求每一個有考嘅員工比一千蚊作為酬勞 (現金)

請問喱嗰吖頭有無犯到法...如果有可唔可以話我知邊一條...